# Էթիկական խնդիրներ

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Մի՛ աջակցեք այս ընկերությանը, որը զերծ է էթիկայիայից"

"Ձեր ընկերությունը հուսալի չէ: Դուք պնդում եք, որ կիրարկում եք DMCA- ն, բայց ունեք շատ դատական ​​գործեր դա չիրականացնելու համար:"

"Նրանք միայն գրաքննում են նրանց, ովքեր կասկածի տակ են դնում իրենց էթիկան:"

"Կարծում եմ, որ ճշմարտությունը անհարմար է և ավելի լավ է թաքնված հասարակության տեսակետից:"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## CloudFlare- ը սպամ է մարդկանց
</summary>


Cloudflare- ը սպամ-նամակներ է ուղարկում ոչ Cloudflare օգտագործողներին:

- Միայն էլ-նամակներ ուղարկեք այն բաժանորդներին, ովքեր մուտք են գործել
- Երբ օգտագործողը ասում է «կանգ», ապա դադարեցրեք էլ

Դա այդքան պարզ է: Բայց Cloudflare- ը կարևոր չէ:
Cloudflare- ն ասաց, որ իրենց ծառայությունից օգտվելը կարող է կանգնեցնել բոլոր սպամերը կամ հարձակվողները:
Ինչպե՞ս կարող ենք դադարեցնել Cloudflare- ը ՝ առանց Cloudflare- ի ակտիվացման:


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Հեռացրեք օգտվողի ակնարկը
</summary>


Cloudflare- ի գրաքննիչի բացասական ակնարկները:
Եթե ​​Twitter- ում փակցնում եք հակահայկական Cloudflare տեքստ, հնարավորություն ունեք Cloudflare- ի աշխատակցից պատասխան ստանալ «Ոչ, դա չէ» հաղորդագրությամբ:
Եթե ​​ցանկացած ակնարկ կայքում բացասական ակնարկ եք փակցնում, ապա նրանք կփորձեն այն գրաքննության ենթարկել:


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Կիսվեք օգտվողի անձնական տեղեկությունները
</summary>


Cloudflare- ը զանգվածային ոտնձգությունների խնդիր ունի:
Cloudflare- ը կիսում է հյուրընկալվող կայքերից դժգոհողների անձնական տվյալները:
Նրանք երբեմն խնդրում են ձեզ տրամադրել ձեր իսկական ID- ն:
Եթե ​​չեք ուզում ոտնձգություններ, հարձակման ենթարկվել, փոխանակվել կամ սպանվել, ավելի լավ է հեռու մնալ Cloudflared կայքերից:


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Բարեգործական ներդրումների կորպորատիվ հայց
</summary>


CloudFlare- ը բարեգործական ներդրումներ է խնդրում:
Միանգամայն զղջում է, որ ամերիկյան կորպորացիան բարեգործություն կխնդրեր ոչ առևտրային կազմակերպությունների կողքին, որոնք լավ պատճառներ ունեն:
Եթե ​​ցանկանում եք արգելափակել մարդկանց կամ վատնել այլ մարդկանց ժամանակը, գուցե ցանկանաք պատվիրել մի քանի պիցցա Cloudflare- ի աշխատակիցների համար:


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Կայքերի դադարեցում
</summary>


Ի՞նչ եք անելու, եթե ձեր կայքը հանկարծակի իջնի:
Տեղեկություններ կան, որ Cloudflare- ը ջնջում է օգտվողի կազմաձևումը կամ դադարեցնում է ծառայությունը ՝ առանց որևէ նախազգուշացման, լուռ:
Մենք առաջարկում ենք գտնել ավելի լավ մատակարար:

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Զննարկչի վաճառողի խտրականություն
</summary>


CloudFlare- ը արտոնյալ վերաբերմունք է ցուցաբերում Firefox- ով օգտագործողներին ՝ միաժամանակ թշնամական վերաբերմունք ցուցաբերելով Tor- ի ոչ Tor-Browser- ի օգտագործողներին:
Tor օգտագործողները, ովքեր արդարացիորեն հրաժարվում են ոչ-անվճար javascript- ի կատարումից, ստանում են նաև թշնամական վերաբերմունք:
Մուտքի այս անհավասարությունը ցանցի չեզոքության չարաշահման և ուժի չարաշահումն է:

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ձախ ՝ Tor զննարկիչ, աջ ՝ Chrome: Նույն IP հասցեն:

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ձախ. Tor Browser Javascript- ը անջատված է, cookie- ն միացված է
- Աջ. Chrome Javascript- ը միացված է, Cookie- ն անջատված է

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (փոքր զննարկիչ) առանց Tor- ի (Clearnet IP)

| ***Բրաուզերը*** | ***Մուտքի բուժում*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript- ը միացված է) | մուտքը թույլատրված է |
| Firefox (Javascript- ը միացված է) | մուտքը քայքայված է |
| Chromium (Javascript- ը միացված է) | մուտքը քայքայված է |
| Chromium or Firefox (Javascript- ը անջատված է) | մուտքն արգելված է |
| Chromium or Firefox (Cookie- ն անջատված է) | մուտքն արգելված է |
| QuteBrowser | մուտքն արգելված է |
| lynx | մուտքն արգելված է |
| w3m | մուտքն արգելված է |
| wget | մուտքն արգելված է |


Ինչու՞ չկիրառել Աուդիո կոճակը ՝ հեշտ մարտահրավեր լուծելու համար:

Այո, կա աուդիո կոճակ, բայց այն միշտ չէ, որ աշխատում է Tor- ի վրա:
Դուք կստանաք այս հաղորդագրությունը, երբ կտտացրեք այն:

```
Փորձեք ավելի ուշ
Ձեր համակարգիչը կամ ցանցը կարող են ուղարկել ավտոմատացված հարցումներ:
Մեր օգտվողներին պաշտպանելու համար մենք չենք կարող այժմ մշակել ձեր հարցումը:
Լրացուցիչ մանրամասների համար այցելեք մեր օգնության էջը
```

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Քվեարկողների ճնշումը
</summary>


ԱՄՆ նահանգներում ընտրողները գրանցում են քվեարկելու վերջապես պետքարտուղարի կայքի միջոցով իրենց բնակության վիճակում:
Հանրապետությունում վերահսկվող պետական ​​քարտուղարության գրասենյակները զբաղվում են ընտրողների ճնշմամբ ՝ Cloudflare- ի միջոցով վստահելով պետական ​​քարտուղարի կայքը:
Cloudflare- ի կողմից Tor- ի օգտագործողների թշնամական վերաբերմունքը, MITM- ի նրա դիրքը որպես կենտրոնացված գլոբալ հսկողության կետ և դրա վնասակար դերը ընդհանուր առմամբ ստիպում է հեռանկարային ընտրողներին չցանկանալ գրանցվել:
Մասնավորապես, լիբերալները հակված են գրավել գաղտնիությունը:
Ընտրողների գրանցման ձևերը հավաքում են զգայուն տեղեկություններ ընտրողի քաղաքական հենվելու, անձնական ֆիզիկական հասցեի, սոցիալական ապահովության համարի և ծննդյան ամսաթվի մասին:
Պետությունների մեծ մասը միայն այդ տեղեկատվության ենթաբաժինը հանրայնացնում է, բայց Cloudflare- ը տեսնում է այդ ամբողջ տեղեկատվությունը, երբ ինչ-որ մեկը գրանցում է քվեարկել:

Նկատի ունեցեք, որ թղթի գրանցումը չի շրջանցում Cloudflare- ը, քանի որ տվյալների գաղտնագրման պետական ​​քարտուղարի աշխատողները, ամենայն հավանականությամբ, կօգտագործեն Cloudflare կայքը ՝ տվյալները մուտքագրելու համար:

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org- ը հայտնի կայք է ՝ ձայներ հավաքելու և գործողություններ ձեռնարկելու համար:
“մարդիկ ամենուր սկսում են արշավներ, համախմբում են աջակիցներին և աշխատում են որոշումներ կայացողների հետ ՝ լուծումներ տանելու համար:”
Դժբախտաբար, շատ մարդիկ չեն կարող դիտել change.org- ը Cloudflare- ի ագրեսիվ ֆիլտրի պատճառով:
Նրանց արգելափակվում է ստորագրահավաքի ստորագրումը ՝ դրանով իսկ բացառելով դրանք ժողովրդավարական գործընթացից:
OpenPetition- ի նման այլ ոչ ամպամած պլատֆորմի օգտագործումը օգնում է լուծել խնդիրը:

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare- ի «Աթենյան նախագիծը» առաջարկում է ձեռնարկությունների մակարդակի անվճար պաշտպանություն պետական ​​և տեղական ընտրական կայքերում:
Նրանք ասացին, որ «իրենց ընտրողները կարող են մուտք ունենալ ընտրական տեղեկատվություն և ընտրողների գրանցում», բայց սա սուտ է, քանի որ շատերը պարզապես չեն կարողանում թերթել կայքը:

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Օգտագործողի նախասիրության անտեսում
</summary>


Եթե ​​ինչ-որ բան եք հրաժարվում, ակնկալում եք, որ դրա մասին էլ-նամակ չեք ստանում:
Cloudflare- ը անտեսում է օգտագործողի նախընտրությունը և տվյալների փոխանցում երրորդ կողմի կորպորացիաներին `առանց հաճախորդի համաձայնության:
Եթե ​​դուք օգտագործում եք իրենց անվճար պլանը, նրանք երբեմն էլ-նամակ են ուղարկում ձեզ ՝ խնդրելով գնել ամսական բաժանորդագրություն:

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Սուտ է օգտագործողի տվյալները ջնջելու մասին
</summary>


Համաձայն այս նախկին cloudflare հաճախորդի բլոգի ՝ Cloudflare- ը ստում է հաշիվները ջնջելու մասին:
Այժմ շատ ընկերություններ պահում են ձեր տվյալները ձեր հաշիվը փակելուց կամ հեռացնելուց հետո:
Լավ ընկերությունների մեծ մասը դա նշում է իրենց գաղտնիության քաղաքականության մեջ:
Cloudflare? Ոչ:

```
2019-08-05 CloudFlare- ն ինձ հաստատեց, որ նրանք հանեցին իմ հաշիվը:
2019-10-02 Ես CloudFlare- ից նամակ ստացա ՝ «քանի որ հաճախորդ եմ»
```

Cloudflare- ը չգիտեր «հեռացնել» բառի մասին:
Եթե ​​այն իսկապես հանված է, ինչու՞ է այդ նախկին հաճախորդը էլեկտրոնային նամակ ստացել:
Նա նաև նշեց, որ Cloudflare- ի գաղտնիության քաղաքականությունը դրա մասին չի նշում:

```
Նրանց նոր գաղտնիության քաղաքականությունը չի նշում մեկ տարվա ընթացքում տվյալների պահպանման մասին:
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ինչպե՞ս կարող եք վստահել Cloudflare- ին, եթե նրանց գաղտնիության քաղաքականությունը ՍԻՄ է:

</details>

---

<details>
<summary>կտտացրեք ինձ

## Պահպանեք ձեր անձնական տվյալները
</summary>


Cloudflare հաշիվը ջնջելը ծանր մակարդակ է:

```
Ներկայացրեք աջակցության տոմս ՝ օգտագործելով «Հաշիվ» կատեգորիայում,
և պահանջեք հաշվի ջնջում հաղորդագրության մարմնում:
Delնջումը հայցելուց առաջ դուք չպետք է ունենաք ձեր հաշվին կցված տիրույթներ կամ կրեդիտ քարտեր:
```

Դուք կստանաք այս հաստատման էլ.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

«Մենք սկսել ենք մշակել ձեր ջնջման հայցը», բայց «Մենք կշարունակենք պահել ձեր անձնական տվյալները»:

Կարո՞ղ եք «վստահել» դրան:

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Խնդրում ենք շարունակել հաջորդ էջը:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](hy.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
